% last modified: 2013-03-08
\documentclass[11pt]{book}

\usepackage{cite}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{lipsum}

\pagestyle{fancy}

\lhead{\rightmark}
\chead{Norte}
\rhead{\leftmark}
\lfoot{Sudoeste}
\cfoot{\thepage}
\rfoot{Sudeste}

\title{Cabeçalhos e rodapés no \LaTeX}
\author{Moisés}
\date{}

\begin{document}
	\maketitle
	
	\newpage
	

		\chapter{Cabeçalho}
			Para executar cabeçalhos nos documentos em LaTeX usamos o pacote \verb {fancyhdr} . 	Interessante notar que os comandos para gerar o cabeçalho e rodapé estão no preâmbulo do documento.
			
			\section*{Exemplo}	
			
			\begin{itemize}
				\item Para inserirmos um texto na parte esquerda do cabeçalho usamos \verb \lhead{} .

				\item Para inserirmos um texto na parte central do cabeçalho usamos \verb \chead{} .							
				
				\item Para inserirmos um texto na parte direita do cabeçalho usamos \verb \rhead{} .
				
				\item Para inserirmos um texto na parte esquerda do rodapé usamos \verb \lfoot{} .
				
				\item Para inserirmos um texto na parte central do rodapé usamos \verb \cfoot{} .
				
				\item Para inserirmos um texto na parte direita do rodapé usamos \verb \rfoot{} .
			
			
			\end{itemize}
			
			\newpage

		\section{Pato Donald}		
		
		\lipsum[1-20]
		
		\newpage
		
		\section{Mickey}
		
		\lipsum[1-20]
		
		\chapter{Rodape}
		Para inserirmos notas de rodapé no LaTeX usamos o comando \verb \footnote{•} .
		
		\section{Tio Patinhas}
		
		\lipsum[1-20]
		
		\subsection*{Exemplo}
		
		\ldots e John Bardeen\footnote{John Bardeen (Madison, 23 de Outubro de 1908 — Boston, 30 de Janeiro de 1991) foi um físico estadunidense.} foi o único físico a ganhar duas vezes o Prêmio Nobel de Física\footnote{O Nobel de Física é uma condecoração criada pela Fundação Nobel, de grande relevância desde sua criação, obedecendo a vontade do químico Alfred Nobel, expressa em seu testamento. É um prêmio atribuído anualmente, em outubro, pelos membros da Academia Real das Ciências da Suécia, a eminentes pesquisadores que se tenham destacado na produção de conhecimentos inovadores no domínio da física. A medalha e o diploma da fundação são oficialmente entregues pelo rei da Suécia, a 10 de dezembro, dia do aniversário do criador do prêmio. Desde 2001, o valor do prêmio é de 10 milhões de coroas suecas (pouco mais de 1 milhão de euros).} por seus trabalhos em supercondutividade e semicondutores.
		
		
		\chapter{Hanna-Barbera}
		
		\lipsum[1-2]
		
		\section{Tom e Jerry}		
		
		\lipsum[1-20]
		
		\section{Scooby-Doo}
		
		\lipsum[1-20]
		

		
\end{document}
	
	
	
